「黃鶴樓」 原來係預言

崔顥：黃鶴樓

昔人已乘黃鶴去， 此地空餘黃鶴樓。
（個市唔會再有活口）

黃鶴一去不復返， 白雲千載空悠悠。
（走咗嘅人都 返唔到來）

晴川歷歷漢陽樹， 芳草萋萋鸚鵡洲。
（全個市都荒廢晒）

日暮鄉關何處是， 煙波江上使人愁。

黃鶴樓就係喺武漢
今次武漢都係係咁先